紀錄片《地厚天高》獲獎 導演林子穎：觀眾睇到喊

由女導演林子穎（Nora）拍攝嘅紀錄片《地厚天高》，以本民前梁天琦為拍攝對象。電影早前參加咗喺台灣舉行嘅國際紀錄片影展頒獎典禮，噚晚獲頒發華人紀錄片獎嘅評審團特別獎。喺典禮上導演要出席分映後分享會，所以由監製任硯聰代領，佢形容導演係一位唔怕死導演，對於獲獎心情複雜，監製喺台上話：「一方面十分高興並虛心接受這個獎，一方面片裡的主角梁天琦，正面對法庭裁決，可能要坐十年。」《地》舊年喺香港公映過，獲第24屆香港電影評論學會大獎八部推薦電影之一，但未能入圍今屆金像獎新晉導演獎。

導演Nora今日接受本報訪問，講到得獎感受，佢話：「攞獎當然開心，影展都好大，其他電影質素都好高，所以冇諗過攞獎。呢個時期套戲攞獎或者係香港以外地方，有好成績或者可以重演。加上天琦就嚟判，梁頌恆、游蕙禎判咗啦，將佢哋情況畀更多人見到，對於觀眾係好消息。好多睇完之後，對片中嘅主角有信心。反應幾好，問啲問題都幾深入，冇expect過，佢哋好多睇完都好感動同關心，可能佢哋都經歷過學運，參與過社會運動，經歷嘅同我片中嘅人都好似。佢哋compare香港同台灣情況，香港係點呢？印象深刻係第二場放映，有啲香港去台灣讀書嘅觀眾睇到喊，覺得好灰暗。不過套戲tagline都講『o依家好似乜都做唔到，但係做好本份先。』」

紀錄片《地厚天高》片長約90分鐘，以本民前前發言人梁天琦為拍攝對象。時序由佢16年因為旺角騷亂被捕開始，追塑佢喺香港大學成長嘅經歷，如何加入本民前，到參加立法會補選同換屆選舉。直至佢官司纏身、立法會候選人資格被剝奪後，到美加進修同演講為止。電影紀錄咗梁天琦其間嘅心路歷程。

坐監先食得哂啲人血饅頭呀

邊到仲有得睇

成套戲好順暢

必買電影！

搖到好暈

但睇到天琦真正一面

Nora件衫好少布⋯

人地坐監得50 人出黎
原來個個心去哂睇片

焦土派打飛機

好諷刺

人地前線搞到就坐監

自己就食人條水拍電影 又賺錢又拎獎

乜鳩都有得屌 辦連登仔

希望天琦入去坐之前有得屌下佢

五毛多到呢

你地都可以去拍下馬逢國機場探險記
劏房波醉駕字D
國安屌打香港記者架喎
冇人阻你地